電音DJ登台演出揮舞「青天白日滿地紅」旗 中國網民氣炸怒轟「辱華」

2020/11/15 09:15
〔即時新聞／綜合報導〕國際電音盛事「Road to Ultra：Taiwan2020超世代音樂節」昨（14）日於大佳河濱公園舉辦，多名外國知名DJ受邀來台演出，其中也包含美國瘋狗Kayzo，他先前在搭機來台時就曾在推特PO文時加上台灣國旗，演出時更直接在台上揮舞國旗，這也引發中國網有崩潰，聲稱Kayzo「辱華」。

超世代音樂節Road to Ultra（RTU）昨在大佳河濱公園登場，多名外國知名百大DJ先前就先來台進行隔離，昨日的演出也吸引大批電音迷到場參與，其中一名表演DJ「Kayzo」更直接揮舞我國的「青天白日滿地紅」國旗，不料此舉引發翻牆觀看直播的中國網友崩潰，紛紛在微博PO文砲轟，怒稱「Kayzo」已丟掉在中國的電音市場，並嗆「維護國家主權！抵制問題藝人」、「國家主權不容侵犯」。

事實上，RTU強調藉由電音串聯世界，許多電音迷都會攜帶自家國旗到場揮舞，台上表演的DJ也會揮舞當地的國旗，近年來台舉辦的RTU，也常可見登場演出的DJ揮舞我國國旗。而除了中國外，其他國網友看到相關演出的影片都為之瘋狂，甚至紛紛留言表示，期待這些DJ也能到該國演出。

So辱華

有無歷史撚講解國旗演變

係辱「支」

不料此舉引發翻牆觀看直播的中國網友崩潰

怒稱「Kayzo」已丟掉在中國的電音市場
咩市場？vpn市場？

中國：

自己偷睇台灣，係咪已經當叛國

又要跳出黎睇 又要激到生蝦咁跳

五毛小粉紅：「青天白日滿地紅」辱華

孫中山：呢個民族冇得救，當年咁辛苦搞革命唔知為乜

BTW 我覺得似加速主義多d，明明抗日神劇都係用「青天白日滿地紅」做國旗

但抗日神劇係話比你知國軍比日本打到仆街，全靠八路軍先擊退，國民黨／中華民國係抗日神劇係負資產

本身節目都唔關強國事
班傻佬沖出嚟顯現玻璃心

去台灣表演 舉台灣國旗
真係睇唔出邊個有問題
支那人真係咩都關佢地事

翻牆觀看直播的中國網友

玻璃心到

翻牆碎到一地玻璃
犯賤

好嬲好嬲